<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>梦 on 归零幻想</title>
    <link>https://ntutn.top/categories/%E6%A2%A6/</link>
    <description>Recent content in 梦 on 归零幻想</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>CC BY-SA 4.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2019 03:11:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ntutn.top/categories/%E6%A2%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>零梦</title>
      <link>https://ntutn.top/posts/%E9%9B%B6%E6%A2%A6/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 03:11:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ntutn.top/posts/%E9%9B%B6%E6%A2%A6/</guid>
      <description>做了一个有点意思的梦，细思极恐，所以特地记录一下。
D1 我是一名初中生，一个学习非常好的中学生，我们国家有一项政策，就是学习非常好的初三学生不必在初中浪费时间，可以提前去上高中，只要到时候回来象征性参加中考就行了，而我这就是准备回家参加中考。我给家里打电话说让放心，然后打开手机地图搜索路线。
雾很大，公交一辆一辆开过，我发现可以坐火车，坐火车是最快的。只要坐524，就能直接到达。我从入口走进，路过卖各种东西的，猪肉、水果以及其他。只有一条路，只有一个车厢，我走进，里面有一个人，正在抽烟。我问对方是不是524，对方说不知道，自己还有一站下车，这时火车开动了，而我也猛然发现车上写着522。
D2 我被告知自己刚刚差不多是在做梦。想想也是，不符合逻辑的地方很多，首先我们初中生可以去高中体验这种诡异政策什么时候有的？车站又怎么会卖这些乱七八糟的？
但说起来吓人，刚刚我不但一点意识不到自己在做梦，而且真的相信自己是一个初中生，真的有这奇葩的政策。
某公司说，这是一个实验项目，主要是用于研究梦与记忆之间的关系，梦中出现的大概很多都是你心中相当害怕的事物，比如你一直在找各种交通工具就大概反映你现实是一个路痴，诸如此类。说的不错，我的确是个路痴，那按照这个说法，这个车站很值得怀疑啊，因为我不是第一次梦见这个一看就很奇怪的车站了，在以前的梦里曾经有在这个车站发生凶杀案，也就是说我曾经在某个车站类似的地方有过糟糕的经历了？总感觉自己缺了一段记忆。
D3 我从迷蒙中清醒，脑子还是有点混乱，这里正在打仗，不对，按照规模来看，应该是两伙人在打群架，但狠辣的手法和波及到的人数占总人数的比例来看，这又是战争无疑，而且在我的观察中，我们好像并不是正义的一方。一个和尚追着我说我是他徒弟，我说自己是学生之类都会被他说是胡思乱想。不准我读书，只让我跟他学习功法。等我实在忍无可忍，就说你这两下子我也会，看他把木棍当做飞镖投向目标，我就拿起一根金针，精准地扔向他的一根白发并且成功命中。
我就是有这样的能力，和尚就是应该有头发，这是理所当然的。
D0 我睁开眼睛，拿起手机看了看时间，大概才六点。我不是一个初中生，我没有在配合神秘组织做实验，我不是奇怪的和尚的徒弟，我是一名大学生，最近在写一个个人博客的程序，最近买的蓝牙键盘刚刚到货。我昨晚睡得很晚，但现在一点都不困。我还在想前面这个嵌套的梦，我觉得正好可以用蓝牙键盘连接手机把这个梦写出来，发到博客里面。只是我又鬼使神差地说了一句：
 溺死在零梦里吧。 我不以为然，认为这是自己吓自己，感觉自己不该这么中二才对，于是起床准备洗漱了……
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梦——2018年8月19日</title>
      <link>https://ntutn.top/posts/%E6%A2%A62018%E5%B9%B48%E6%9C%8819%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 03:11:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ntutn.top/posts/%E6%A2%A62018%E5%B9%B48%E6%9C%8819%E6%97%A5/</guid>
      <description>有点意思的梦。 据说人每天都做梦，很多人说自己不做梦是因为在醒后的一分钟内就忘记了梦的内容，也忘记了自己忘记过什么。这也解释了，人记住的梦大多是噩梦的现象，因为做好梦刺激不够，这一分钟不能形成足够清冽的印象。
 So，我是盗梦空间看多了吗？为啥做个梦就非得这么惊心动魄？
 2018年8月19日
做了个梦，梦里有个非常牛逼的人，他通过一些细节发现了世界逻辑上不能自洽的问题，于是他认为自己身陷梦境，决定破解这个梦境回到真实世界。
他成功了。
我失眠了……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
