<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>笔记 on 归零幻想</title>
    <link>https://ntutn.top/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 笔记 on 归零幻想</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>CC BY-SA 4.0</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2019 03:11:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ntutn.top/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>计算机操作系统原理笔记</title>
      <link>https://ntutn.top/posts/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%8E%9F%E7%90%86%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 03:11:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ntutn.top/posts/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%8E%9F%E7%90%86%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>操作系统快考试了，我觉得自己过应该还是没问题的吧，毕竟也有认真听课。虽然对某些部分流程记忆有点发憷。
操作系统做什么 操作系统是用户与计算机硬件之间的接口 用户 指包括最终用户在内的各级用户。
操作系统的发展 微机操作系统 个人机操作系统。
实时操作系统 支持实时计算的系统，实时计算即 系统的正确性不仅取决于计算的逻辑结果，而且还依赖于产生结果的时间。
实时任务的类型
 周期性实时任务 非周期性实时任务 硬实时任务 软实时任务   实时计算机可以不运行实时操作系统，直接运行应用软件
  高可用性 截止时间  开始截止时间 实际截止时间    单道批处理系统  自动性 顺序性 单道性  优点
减少人工等待时间
缺点
 作业独占CPU CPU等待IO使得CPU利用率低  多道批处理系统  多道性 无序性 调度性 复杂性  优点
 提高CPU利用率 提高内存和IO利用率 增加系统吞吐量   吞吐量：单位时间里系统处理的作业量 缺点
  平均等待周期长 缺乏交互能力  分时系统  多路性 独立性 及时性 交互性  优点</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机组成原理笔记</title>
      <link>https://ntutn.top/posts/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BB%84%E6%88%90%E5%8E%9F%E7%90%86%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 03:11:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ntutn.top/posts/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BB%84%E6%88%90%E5%8E%9F%E7%90%86%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>概述 计算机组成原理马上就要期中考试了，我也在积极准备复习，顺着课本也做了一波笔记，把每个部分的知识点都整理了一下。没理解的暂时还空着（比如海明校验码），有些整理起来不方便的也暂时空着，回头去查课本吧。
结课了，顺着课本捋了一遍，做的一些笔记：
计算机组成原理 概述 计算机硬件  采用存储程序工作方式。 由运算器、控制器、存储器、输入设备、输出设备部件组成。 存储器：存储数据/指令 控制器：控制指令的自动执行 运算器：加减乘除、逻辑运算 操作人员通过输入输出设备控制计算机。 计算机内部以二进制表示指令和数据 指令由操作码和地址码组成。 总线：传输信息的介质。  ALU：数据处理部件，执行算数和逻辑运算。
计算机软件 计算机系统层次结构 应用（问题） 最终用户 算法 程序员 编程（语言） 操作系统/虚拟机 指令集体系结构（ISA）架构师 微体系结构 功能部件/RTL 电子工程师 电路 器件   机器级语言   和运行程序的计算机底层结构密切相关。 可读性差，不易于记忆。
  汇编语言 机器语言  高级语言   和底层计算机结构关系不大。 可读性相当较好。 大多数程序员使用高级语言编写程序。
 程序设计语言处理系统  汇编程序：汇编器，汇编语言》机器语言 解释程序：解释器，将源程序中的语句按顺序逐条翻译并立即执行。 编译程序：编译器，高级语言》汇编语言/机器语言。  计算机系统的不同用户 最终用户 使应用程序完成特定任务的用户。
简单的人机交互界面、安装在计算机中的相关应用程序。
系统管理员 利用操作系统等软件提供的功能对系统进行配置管理维护的操作人员。
部分硬件层面、系统管理层面、相关实用程序和人机交互界面。
应用程序员 使用高级语言编制应用软件的程序员。
硬件、操作系统提供的编程接口、人机交互界面、实用程序、相关的语言程序处理系统。
系统程序员 设计和开发系统软件的程序员。
计算机底层相关硬件和系统结构。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人工智能知识点整理</title>
      <link>https://ntutn.top/posts/%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%82%B9%E6%95%B4%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 03:11:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ntutn.top/posts/%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E7%9F%A5%E8%AF%86%E7%82%B9%E6%95%B4%E7%90%86/</guid>
      <description>人工智能考试前整理的，很详细，虽然实际考试还是有好些想不起来，但总归起了一些作用的。
 第1章绪论 人工智能的起源 现代人工智能的起源是1956年的达特茅斯会议。
参加者：麦卡锡、明斯基、香农、罗切斯特、纽厄尔、西蒙、萨缪尔、伯恩斯坦、摩尔、所罗门诺夫。
会议的主要成就就是让人工智能成了一个独立的研究学科。
定下来人工智能的英文名称是“Artificial Intelligence”
知识的定义、概念、基本单位 定义 柏拉图在《泰阿泰德篇》中给出知识的定义，即“被证实的、真的和被相信的陈述”，简称知识的JTB（Justified True Belief）条件。
然而，这个延续了两千多年的定义在1963年，被哲学家盖梯尔否定了。
概念 知识的基本单位就是概念。
概念的定义  概念的符号：即概念的名称，说明这个概念叫什么。 概念的内涵：即命题来表示，命题就是能判断真假的陈述句。 概念的外延：即经典集合来表示，用来说明与概念对应的事件对象是哪些。  概念的三个功能 指物功能：既指向客观世界的对象，表示客观世界的对象的可观测性，对象的客观的信仰，是指对相对于人或者仪器的知觉感知特性，依赖于人的主观感受。
指心功能：即指向人心智世界里的对象，代表心智世界里的对象表示。
指名功能：指向认知世界或者符号世界表示对象的符号名称，这些符号名称组成各种语言。
人工智能的三个流派  专注于实现AI指名功能的人工智能流派，称为符号主义。 专注于实现AI指心功能的人工智能流派，称为连接主义。 专注于实现AI指物功能的人工智能流派，称为行为主义。     概念的功能 人工智能的流派 观点 思想实验 挑战     指名功能 符号主义 指名对了，指物自然正确 图灵测试、中文屋实验 完全实现指名功能也不见得有智能。概念的组合爆炸问题；概念的组合悖论问题；经典概念在现实中很难获得。知识很难获取   指物功能 连接主义 发现大脑的结构及处理信息的机制，揭示人工智能的本质机理，进而在机器上实现响应模拟 缸中之脑实验 指心没有问题，指物也存在问题。   指心功能 行为主义 只要实现指物功能，就认为具有智能了 完美伪装者和斯巴达人 外在表现与内心没有联系，无法测试    第2章概念表示 概念定义及三个组成部分 知识由概念组成，概念是构成人类知识世界的基本单元。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
