<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thinks on 归零幻想</title>
    <link>https://ntutn.top/think/</link>
    <description>Recent content in Thinks on 归零幻想</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>CC BY-SA 4.0</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2023 04:50:03 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://ntutn.top/think/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[加密]迷信行为</title>
      <link>https://ntutn.top/think/%E8%BF%B7%E4%BF%A1%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:50:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ntutn.top/think/%E8%BF%B7%E4%BF%A1%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</guid>
      <description>密码是6位数字，我的中考分数和高考分数。
文章的部分内容被密码保护：
--- DON&#39;T MODIFY THIS LINE ---虽然我不信，但偶然会出现那种撞邪的场景，有正好说中的。说的有意思，也记录下。
算命事件 考试成绩 曾有人预言我家两个孩子中考考多少分高考就会考多少分。
我姐中考成绩531分，高考成绩也是531分。
我对此嗤之以鼻，把它当做笑谈和同学谈起，甚至当我中考考了532分后。我高考考了584分。
我认为很多时候所谓的奇迹什么的大概也是类似的原因，小概率事件发生了是神显灵了，没发生是心不诚。如果把百万分之一概率事件发生定义为奇迹出现，那么你每年都能看到奇迹出现一两次。
泰山童子 另一个神婆说我是泰山上巡山的童子，每日扛着红缨枪巡山，所以才白天精神萎靡晚上精力充沛。说童子说法不少，比如姻缘不好。好么，那时候就咒我找不到对象了。
其他人态度 妈妈 嘴上说着无神论，但实际上心里不是很坚定——如果有来传教的，她估计会听人家说道，求个挂坠什么的。我觉得她现在不信教大概是宗教活动比较花钱吧。
于新宇 相信。虽然他一个大男生，还是学医的，有点小迷信不太符合人设，但据他说是小时候见到过比较厉害的『大师』，看出他的命相，预言的事件一一实现了，所以相信。
虽然他总体上相信科学，但他相信
这个世界上是有些东西是科学不能解释的。
许愿 我大姑说当时在泰山文曲星帮我许了愿，考上好大学，目前已经实现，理应去还愿。我是不信这些的，但长辈的好心不能浪费，所以此后去泰山可顺便看看。
在写毕设过程中跟李睿及其一家去了一次，未能顺利找到，以他们的行程为主也不好再仔细寻找，暂时作罢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[加密]中二幻想</title>
      <link>https://ntutn.top/think/%E4%B8%AD%E4%BA%8C%E5%B9%BB%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:36:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ntutn.top/think/%E4%B8%AD%E4%BA%8C%E5%B9%BB%E6%83%B3/</guid>
      <description>这个密码还是难一点吧，四个汉字，幻想中的人物#-1设定来源小说名。
文章的部分内容被密码保护：
--- DON&#39;T MODIFY THIS LINE ---看看我现在最喜欢用的网名『归零幻想』，就知道我其实还是一个很喜欢幻想的人呢。在我的想象中世界有四神，掌管一部分权能，并想象出了他们的人设。逐渐组成一个架空世界。
也许我退休以后会拿来写小说。
权限 受到所学影响，我认为应该有个权限划分，高权限个体有绝对权利。这样干脆偷懒直接规定等级从0开始，0级是最高级，每级有$2^n$个个体。神秘的0级的幕后大佬当然就是我自己的化身了，不过设定是从没有人见过的存在于传说和故事背景中的人物。
人物 李怀林 -1级管理员。按照前文所说的设定，没有人权限比0级更高，世界由一个独裁者掌握。这很明显不符合一般故事的主旋律。所以某个黑客（由我看过的一本小说1）客串。如果有需要，那么这个黑客以牺牲自己为代价让自己变成了$\frac{1}{2}$个人，并成功取到比0级更高的-1级权限。
当然，作为代价，他并没能保持完整的自我意识，只是机械地执行最后一条命令。真是个有意思的悲剧。
金水 2级管理员，是『人类』的化身，代表着『创造』和『探索』等。
归零幻想 归零梦魇 无人永生 人计划 海岱 2级管理员，管打架的。
混乱时空。 IF 1级管理员，AI。由一份『源代码』不断迭代而成，直到现在已经没有人能看懂里面逻辑。虽然是一级，但很大程度上代表了系统本身。
与非 类计划 苏珊 1级管理员，是我看了某个非常恶堕的作品后从里面拿出来的人物。设定是地球的穿越者少女，作为死亡的代行者存在。
除系统内部本身的『凋零』直接掌管生死之外，还掌握主动触发系统异常使得目标被清理的能力，可让不会死亡或会复活的目标被『毁灭』。因为异常被清理是整个体系之外的，所以不受权限机制影响。
蓝色梦幻 泥 寂静的死夜 惘 幽光 根源 2级管理员，强大的魔法师，探究世界及魔法的起源时陷入了死循环。
根源没有根源。
故事 尝试将这些角色组织起一个故事，预计可以写成一个超长篇扑街小说，但目前只写了梗概。
神明都是占据了某个概念，比如力量、美。神明偏执顽固，阻碍社会发展，却又无比强大。一共有4代穿越者，1代主角作为21世纪红旗下长大的穿越者本来是想种田养家搞革命，但都因为各种神明存在没有成功。科技武器要消灭这些“神明”需要很多时间去发展，而神明不会给人类这个时间去发展。
后来，1代主角通过某些渠道知道了成神的方法，即对某个概念的深刻理解诠释，再加上balabala，于是他选择占据“我”这个概念，成为“我”的聚合体，提及和理解“我”达到一定程度，就会成为“我”的信徒，最终成为“我”的一份子。
自我指涉是在所有领域存在而且避不过去的，这样其他所有神都会涉及到这个概念并且向这里靠拢，这样神明就有了寿命，最终世界上就只存在一个全能的神。虽然神明更强了，而且这时主角也不可能继续保持自我了，但人类有了发展的机会，而经过漫长的时间下去有机会消灭这个神。
人类也使用“我”，也会被这个概念侵染，但人类寿命太短了，发作时间超过100年的慢性毒药就不算毒药。人类，尤其是人类的英雄死后，他们的意识或概念还更强大一些，能留下一部分进入“我”的集合，偶然出没在世界上，留下英灵的传说。
2代主角加载的是个龙傲天模板，扮猪吃虎装逼打脸不遭雷劈的。他觉得神明真是有意思，除了一些老神，很多神都有口癖，比如“诺兰认为你这样做是对诺兰的挑衅”。打怪练级开后宫，最终占据了概念“混乱”（干掉了这个位置原来的神）。
3代主角是个程序猿，魂穿来到异界一个魔法女神的牧师家，虽然表面上是个虔诚的信徒（只有被魔法女神青睐才可能这么小有那么高的魔法水平），实际上他是靠的算法知识，靠的面向对象编程、封装继承多态。
最终有机会成神时他犹豫后选择了“与非”，因为“与、或、非”是三个概念，占据太困难，而“与非”是一个概念，而且能推出其他的运算。有了基础运算，再设计汇编语言，设计高级语言。这样经过3279次尝试后他制造出了一个叫IF3279的神（大号计算机）。这样神能为人类所用。
现在条件齐了，4代主角可以种田了。他有外挂“IF3279”，前期小BOSS“混乱”，最终大BOSS“我”。在经过艰苦卓绝奋斗，干掉大BOSS，带领人类走向文明后，他也得到了“我”的记忆体中前辈的努力和人类真正的历史。他沉默良久，选择封存这些记录。现在大BOSS必须是邪恶的。
网游之倒行逆施&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[加密]捐赠</title>
      <link>https://ntutn.top/think/%E6%8D%90%E8%B5%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:23:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ntutn.top/think/%E6%8D%90%E8%B5%A0/</guid>
      <description>这篇文章的密码是我最不喜欢的人的姓名拼音全拼。
文章的部分内容被密码保护：
--- DON&#39;T MODIFY THIS LINE ---我的想法是不再自主进行任何形式捐款，冲动时可以捐助开源软件。
案例：火车站的聋哑人，红十字会疫情期间的操作。
二次分配属于国家宏观调控应该负责的范畴，我个人没有分辨我的善心是否能被用到正确位置的能力。个人捐款捐物只是借慈善之名满足自己的精神需要，扶贫救急由专业人士，由政府来，我只要依法纳税，就是出了我自己的一份力。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
